---
title: 谈Murex面试
tags: [面试, Murex, 职业]
date: 2013-01-21 11:00:00
---
> 2018年6月更新 [已离职，再见，Murex！](https://hui-wang.info/2018/06/05/%E5%86%8D%E8%A7%81Murex/)
> 2017年4月更新 [Murex程序员的学习氛围](http://hui-wang.info/2017/04/07/Murex%E7%9A%84%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E5%91%98%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E6%B0%9B%E5%9B%B4/)

11年毕的业，后来凭着对计算机的热情和执着，进了Murex，当了一名软件工程师，到如今，工作一年有余了。一直以来，都有学弟学妹或朋友向我询问关于Murex面试的种种事宜，我很高兴能帮助他们，一方面是能为他们顺利的找到自己喜欢的工作尽一点微薄之力，一方面也是为了多交些志同道合的朋友。搁这说说当时面试的心得，留点文字作为回忆的同时，也希望能给大家一点小小的启发。

暂且不说具体面试是怎么个经过，先说说当时的心态吧。

找工作之前，在一投行干了一半年的实习，对多线程，设计模式，稍有了解，经验不多，但热情很大，爱追根问底，倒腾代码。当时找工作的方向很清楚，就是要到金融业里做一个不懂金融的程序员。原因有二，一是在金融业里，搞编程，有挑战性，什么海量数据了，低延迟了，可以点起我战斗的热情，二是，赚钱多。另外，当时我的职业规划也很清楚，坚定不移的走技术路线，一是我好这一口，好到可以日有所思，夜有所梦，梦的都是代码，二是，走这条路，也能有肉吃，并且，也不少瘦肉。

之所以说完心态再说面试，是觉得，我当时的这个心态，对我最后取得Murex的肯定是有决定性关系的。

再来说面试。第一轮笔试，面过的普遍反映有点难，其实也是，和大部分公司要求做选择题不一样，Murex的题都是开放性的，给你些代码，让你说哪里好，哪里坏，坏的地方如何提升改进。不过说来说去，考的都是平日的积累。你说难吗？其实也不是特难，题出的也不偏，考的都是些基本的概念，比如面向对象的思想，多线程的使用。可正是如此，可以看出考生对基本概念理解的深浅。

所以第一轮面试，之前的准备是有必要的，但主要是要出于温故知新的目的。过与不过，要看的更理性一点。过了，说明工作适合自己。没过，可能是平日的积累没有达到要求，但也可能，工作本身不适合自己，毕竟每个人和每个人的情况不一样。把它看做一种测试，不仅是对知识的测试，也是一种匹配度的测试。

说到这，具体题是什么题，就没那么重要了，发挥出真实的水平就行，对别人负责，也对自己负责。

在接下来的和人力的面试，我觉的是些软能力的测试。比如，语言表达能力，另外最重要的就是自己对自己的了解，自己对自己的规划，自己的动机。人家就问为什么。问为什么要做程序员，为什么是金融业，为什么留在法国，为什么选的是Murex？所以，要多思考，思考自己的生活，思考自己的职业规划，思考自己的兴趣，思考自己为什么要下这一步棋，而不是另外一步，思考下一步棋的下一步该怎么走。所有的这些问题，我是学生的时候就在想，并且现在也在想，以后还要想，因为一切都是变化的，人在变，物在变。什么是动机，动机是内在的东西，推着自己往前走的那个东西，是主动的。而不是，人云亦云，随波逐流被动的。

第三面，我当时的印象，就是聊天，聊得高兴，聊得两情相悦，就被收了。但是，也有最后问问题的，写代码的，看情况。

今天写了这么些个情不自禁流出来的文字，其实就想说，在任何情况下，做自己，足矣。只有这样才能以不变应万变。另外把功夫用在平时，做到无怨无悔，就够了。Murex选你，其实你也在选它。
